---
layout: post
title: "Conocimiento local en OSM"
date: 2016-06-08
description: ""
category:
- Geo
tags: [openstreetmap, osm]
---

Para muestra un botón que dicen, [la semana pasada hablaba del conocimiento local como una de las potencialidades de OpenStreetMap](http://psanxiao.com/Dos-ideas-sobre-OpenStreetMap), hoy tocar poner un ejemplo.

Estos últimos días he estado actualizando y añadiendo información en OSM sobre el Parque de Eirís, una zona verde con vistas al mar que tengo al lado de casa y por la que paso prácticamente todos los días. Se puede ver claramente lo que implica el conocimiento local si comparamos la [cartografía actual en OSM](http://www.openstreetmap.org/#map=18/43.34604/-8.39506) con la de [Google Maps](https://www.google.es/maps/@43.3461897,-8.3949905,18z).

![riazor](/assets/images/posts/parque_eiris_osm.png) ![riazor_team](/assets/images/posts/parque_eiris_google.png)

La cantidad de detalles a los que podemos llegar gracias al conocimiento de la zona se ve reflejada todavía más en ejemplos como este, donde el pasar a diario por ellas permite colocar con detalle cosas como fuentes, o cosas tan peculiares como un campo de [chave](https://gl.wikipedia.org/wiki/Xogo_da_chave), un juego popular gallego.